# Модель кластеризации на PySpark

## Цель работы
Получить навыки разработки и настройки Spark приложения.

## Ход работы

### 1. Настройка среды для Spark вычислений

Следуйте инструкциям на [этой странице](https://sparkbyexamples.com/pyspark/how-to-install-and-run-pyspark-on-windows/) для установки и запуска PySpark на Windows.

### 2. Проверка работоспособности компонентов Spark платформы

После установки обязательно проверьте работоспособность компонентов Spark, запустив пример (например, WordCount).

### 3. Разработка модели кластеризации на PySpark

Разработайте на PySpark модель кластеризации на базе алгоритма к-средних. Разрешено использование любых метрик и подходов машинного обучения.

**Данные**:
- [Скачать данные](https://static.openfoodfacts.org/data/openfoodfacts-mongodbdump.tar.gz)
- [Страница данных](https://world.openfoodfacts.org/data)

## Установка и запуск

1. Установите зависимости:

```bash
poetry install
```

2. Запуск сценария word count:

```bash
python -m spark word_count
```

3. Запуск сценария на KNN на данных:

```bash
python -m spark basic
```

---
## Результат запуска
Результат работы KNN да части данных датасета
![](docs/Figure_1.png)
